踢拖男搭巴士拒戴口罩 警方接報懶理 乘客嬲爆

自由黨黨魁鍾國斌指：「作為一個比喻，美國是一艘航空母艦，特區政府只是小艇，駛過時的浪已經可以把你的艇反轉了，所以沒有甚麼可以做到。

讀者孫先生表示，今正午時分，他在元朗朗屏的68A總站上車，巴士往青衣方向行駛，他坐在上層車頭右邊的座位。當車駛至藍地附近時，一名穿黑T恤、迷彩褲及拖鞋的男子登上巴士，據悉「踢拖男」上車時是有戴口罩的，故車長不以為意。未料該名踢拖男走上上層坐到車頭左邊的座位時，竟拉下了口罩，又除下了拖鞋，並把腳掌擱在座位前方的車頭小平台上，既不衞生，也恐令武漢肺炎病毒有機會散播。

孫先生稱此時立即提醒對方，請戴回口罩，又指不戴口罩屬違法。但孫指對方最初並不理會他，態度及說話更帶挑釁性，並諷刺地說「你報警都冇用」，「警察唔會理」。孫此時感憤怒，遂走到下層通知車長，他又報警指九巴上有人違反新的口罩令未有戴口罩（可罰款5,000元），車長通知公司後亦把巴士泊在屯門紅橋安全的路邊，等候警察前來。同一時間，踢拖男亦涉挑釁下層其他乘客，引起其他乘客不滿。

未料此時「踢拖男」卻涉惡人先告狀，反過來報警，甚至聲稱孫先生涉嫌恐嚇他，他又在警察到場前把口罩「戴回原位」。孫先生不滿警員接報到場後，見到踢拖男已戴回口罩後，即欲大事化小，未有票控或檢控對方違反口罩令，只是抄低踢拖男身份證號碼及個人資料便「算數」，警員其後更決定撤退。

更離譜的是，警員不單未有帶走違反口罩令的踢拖男，更任由他與報警的孫先生及其他乘客繼續「共處一車」，恐對他們造成危險，因擔心對方隨時會動粗。故孫及另一些乘客，最終決定下車轉乘其他巴士。

孫先生坦言對警員的處理手法感不滿及憤怒，質疑警員執法不力，因他認為若有人違反口罩令後，只要戴回口罩便不犯法，那麼這條法例根本便沒有用，無法保障公眾安全及做到防疫的效果，希望當局正視。

政府真係多謝香港市民，幫警察免費監察

拉落下巴彈出彈入

咁出事自己受返
有咩可以做？

照例私了囉
Btw佢拉返口罩上去又吹佢唔脹 除非影左佢相

講就易
做又唔係你

唔好覆隻五毛啦